\newpage
% \sectionfont{\bfseries\Large\raggedright}
\section{Математична модель}
\label{sec:mathmodel} 
Маємо множину $S \; (\lvert S \rvert = m)$ поверхонь та ліній. Кожна з поверхонь
задається кривою $L_i$ у параметричному вигляді та іншими параметрами,
що залежать від виду поверхні. 

\begin{equation}
    \label{eq} 
    L_i = (x_i(t); \; y_i(t); \; z_i(t)), i = \overline{1,m}
\end{equation}


Параметричні функції кривої з~(\ref{eq}) надаються у виді
суперпозиції функцій: степенева, показникова, логарифмічна, тригонометрична,
многочлен степеня $n, n = \overline{1,3}$.

Також задається множина пар поверхонь $P \; (\lvert P \rvert = k)$, одна з яких є площиною.

\begin{equation}
    P = \{\langle s_{j1}, s_{j2} \rangle\} \mid s_{j1}, s_{j2} \in S\; \land\; s_{j2}\; is\; a\; plane, j = \overline{1,k}
\end{equation}

Необхідно побудувати фігури з множини $S$ у тривимірному 
просторі та знайти перетини між відповідними парами поверхонь з 
множини $P$.